去殯儀館，最唔應該做/講咩野?

破地獄拍手掌

下次再見

唔應該問主角係邊個

lm

年年有今日

個妝化得幾靚

大嗌"好"~

唔係講笑
我上年公公死左
破地獄果陣我差少少就話 '好犀利呀'
好彩冇,如果唔係我應該跟埋公公落地獄

我真係恭喜你啊

懷念系列

點解咁話你啊公落地獄
你好憎佢？

講多謝 / 再見

下 我地全家邊睇邊笑喎
幾個男人係到跳舞
好難忍笑

同主角selfie

完美回應標題

為龍哥大笑十秒

唔係
我講錯左
sor

呀公出殯破地獄果陣，我地成班得五六歲嘅表兄弟姊妹睇到拍手掌，仲好記得表弟同我講大人啲孝服好型，第日大個一定要著 。而家諗返起都覺得好搞笑

唔好訓著，屌上次我晨早流流去我親戚last day，全場企，係度聽個道士up野，點知我瞌著左，隻腳無啦啦車落前面張凳度搞到勁大聲

舞獅燒炮杖

個妝幾好睇

走先啦

仲有 笑下la 佢都想你地開開心心架

細個第一次睇真係忍笑忍得好辛苦

月經post

孝子賢孫

S C儲火

好勁,自轉加公轉

why?

more

下次見

行去尾房

拍死人塊面

懷念爺爺

自拍

廢柴、食塞米

破地獄我忍到笑
但破破下仆街我真係叔叔不行了

見過有個細路同人玩

點知大大聲嗌

低你死啦

當年我阿叔過身出殯果日，我阿嬸個侄子著左件大紫紅嘅恤衫來，成30歲人，望到我呆撚左

極度懷疑破地獄係特登做黎俾家屬舒緩心情既！

收帛金講多謝

事實上破地獄係做比人睇，成個儀式根本可有可無
應該話任何喪禮都一樣，係做比人睇，唔係做比逝者睇

破地獄真係好好睇
利申： 耶撚一名

講再見

釘棺唔好望啊

應該冇人會拍

愛

據說先人感受到棺材有家人既眼淚
會去得唔安落同不捨

Encore !!!!!!!!!!!!!

同先人Snapchat 玩 face swap

破地獄好難忍笑

係精神嘅

唔好上連登睇post,忍唔住笑就仆街了

破地獄時錄影錄音

係囉， 點解唔係跟阿公上天堂， 你唔俾阿公係上天堂架

破地獄真係好難忍笑同完場時好想拍手掌

阿阿公自拍? 放上IG?

笑喪喊
哭喪笑

咁你阿爸阿媽點?

生日歌

當日梅艷芳出殯， 白韻琴都全身鮮紅色去俾記者影相

幾時到你呀?

為佐d人破地獄時唔好拍手掌，通識科應該上網睇破地獄， 跟住分組討論

大聲唱 AC/DC Highway to Hell

年年都有今日歲歲都有今朝

有仇啊佢地？
我嬸個侄仔係純粹唔知，佢屋企人都無提佢，好彩果陣有人借件白衫俾佢

係地鐵笑撚左

笑

呢條真㗎

咬唇都唔撚掂

今次攬得唔好唔緊要，下次做好D，我會早D黎。

唔應該睇呢個post，

會忍唔到笑

其實破地獄呢個儀式既作用係咩？

剛wiki完

破地獄為香花僧或者喃嘸師傅的喪禮科儀法事之一，意即打開地獄之門，其目的是引領逝者的亡靈早日離開地府，進入輪迴[1]

相傳源於民間傳說的目連救母故事[2]，目連羅漢因見亡母在地獄受苦，遂求助於釋迦佛，得到佛的幫助而進入地獄，以禪杖打破地獄門，救出地獄中母親的亡魂。

破地獄的法事，通常由四至六名法師進行，念誦佛教經典，融合道教儀式，為首者揮動桃木劍，作穿步及破瓦等動作，瓦片上並以油點火，象徵地獄中的業火。

有冇人成世味去過婚禮同喪禮

利申：暫時味 ,唔知係好事定壞事 ，但我覺得算係好事

Cls

有次大概係6/7歲
去廁所熄錯燈
即刻衝左個阿叔出黎休住褲咁問
係咪咁好玩呀𡃁仔？
當時冇嚇親
反而低頭忍笑

道教黎講

人死完靈魂係會落地獄輪迴
有六道

破地獄咪打開個鬼門關拉翻上，免受十八層地獄之苦

一套紙紮每一件有唔同主題，

唱熱情烈地彈琴熱烈地唱

幾年前送爺爺最後一程
我係大孫 唔知做乜程序要我拎住呀爺張相行頭
我忍笑忍到好辛苦

不過到而家都好掛住呀爺

召喚六道仙人

佢可以上天堂
但我要落地獄

我想食檯面d生果

人形陀螺

記得當年我阿公死
守夜嗰日成廿條友一齊出晒去食飯, d 朋友黎到一條友都冇
跟住燒衣紙,冇啦啦有人大叫:阿偉(我舅父),你籮友著火呀
原來佢件孝服揩到蠟燭條尾著晒火, 跟住幾條友拎住d 坐墊係咁拍佢籮友

屌好不孝但成晚都好好笑

Swap face

諗起
#懷念爺爺

想問好耐，可否/應否握手？

成日見啲人家屬謝禮之後上前同啲家屬一面問候一面握手，硬係覺得好怪。

上面

有次睇破地獄果陣
我指住個道士同我老豆講好似爆旋陀螺
兩父子笑到停唔到

通常躹完躬就返去坐
無見過會握手

祝人地"年年有今日\客似雲來"?

不過呢兩句婚禮都係唔用得。

親人會唔抵得走 走個陣親人可能會唔去投胎住而留係人世望多你幾面

你同你老豆係咪好fd

幾年前爸爸
破地獄同有個儀式（拎住d野行過橋，一路要講幾句野）
我同我d家姐一齊忍唔到笑

我要與你硬踫
以爆裂極高速 旋動

係 仲要我口up up
我一路忍笑一路講個幾句野
出左館我即刻笑到比呀媽打

個道士仲話：大聲啲！
我差啲呼吸唔到

細個第一次著孝服 覺得個頭巾好似街霸阿龍果個 戴左之後係靈堂同細佬係咁 阿波極 all u 極

我地一齊為龍哥大笑15秒

我地專登帶晒口罩，因為知道一定忍唔到

我老豆過身搞葬禮 我家姐唔知做乜鳩笑笑口咁
但佢係老豆過身個幾日都有喊
都唔應該笑笑口下化

開live 破地獄的

打j

我見過有人拎cam 錄影... 千真萬確, 我見到都嚇親

破地獄最後個幾位大佬走位 走到又快又準又岩 真係世界奇觀呀 個下唔係做長子的孫真係想拍下片

同爺爺合照

點解破地獄唔一次搵個核彈爆左個地獄
而要續次做

今日我將我同白、獻畀、你哋

我屌你

個post笑到我停唔到

屌你老母
死者就係佢老母

幾年前呀媽過身
本身好唔開心 到破地獄 好唔爭氣笑左下
跟住好似比親戚見到 佢同返我老豆講
我老豆鬧我冷血

有個朋友真係咁做仲放去fb 做profile

爺爺

俾獎金 (嘩) 送百萬當係碎銀
俾獎品 (嘩) 厚禮是凳凳凳凳
俾掌聲 (嘩) 替你贈興造氣氛
你要就有份

真人真事，十年前讀中學出席一個同班同學喪禮，儀式係基督教，冇破地獄果啲嘢，只係不斷唱聖詩。
啲詩歌有唔少高音位，個領唱牧師成晚係咁走音 我忍笑忍得勁辛苦 我唯有係咁扮清喉嚨、捽鼻 真係差啲勁大聲笑出嚟
而家仲係猶有餘悸，我想像到如果真係忍唔到住笑咗出聲，全場嘅人一定怒睥我

唔知點解嗰啲場合係特別有啲位想笑
可能因為唔係自己最親嘅親人死
其實都唔想笑 唔知點解忍唔到

唉， 著成咁， 你係記者會唔會影佢兼登出黎?

個八婆想見報丫嘛

破地獄講真有咩好笑？
我覺得幾好睇喎

我自己扣自己50分

再見💁🏼‍♀️

Swap face
個位有冇諗過人地坐緊公共交通工具， 睇到張相會點架

好撚不安呀屌

呢個po真係好撚好笑

小一果時去左一次，散場果時對住隔離靈堂張相大叫「舉高雙手咪郁！」
屋企人話我之後兩晚訓教都係咁大叫
果時屋企人帶左我去文武廟飲符水先好番

有冇比其他大人聽到？

直播live

樓主公公生前做錯咩要落地獄？

其實收到帛金要講番啲咩去回應？

無記錯好似係講 有心

上次隔離靈堂播”不許你注定一人”

唔怪得咁多人戴口罩去喪禮

祭自己落去陪老豆

去殯儀館真係唔好亂講嘢
有時真係邪到你唔信。
我有次同細妹係殯儀館，
笑披麻戴孝啲人好似寵物小精靈嘅雪童子，
結果我同我妹之後登高燒燒咗幾日

係呢度簽個名

真人真事， 拜山時， 一班兄弟姊妹拜老豆， 大家一齊燒野俾老豆， 大哥唔知講佐個笑話， 突然燒緊埋野入面彈佐粒火舌出黎， 都好大粒下， 落大哥鞋頭， 之後d弟妹話抵死， 亂噏嘢

屌我都係 仲要當住我老豆面講 佢即刻黑面

你係咪係溫哥華讀書

究竟係殯儀館po相上ig算唔算唔尊重
有港女fd po過上網，扮曬感性咁呃like

我指係殯儀館影相po上ig

咁撚樣都有得相認

呢個真係痴撚線

其實過左身ge人應該唔想見到苦口苦面
笑下無乜所謂

好似樓上果d聖詩呀破地獄呀
咁真係好好笑丫麻

我記得有一個儀式係打橫排幾行
之後個道士話唔知屬咩生宵既要轉身避一避
小五既我聽唔清楚
問隔離堂哥
佢好細聲叫我舉手問

最後大家知結果係點啦
勿相認

睇後真係乜都唔好講最好

真係忍唔到

睇通靈王

由頭笑到落尾 好撚仆街

千祈唔好講 再見，白事再見真係唔好意頭。

千祈唔好講多謝，所有野都要用 有心 代替。

同埋打份要莊重，試過見到有個女仔短裙露胸出席葬禮，仲要係幫手坐靈堂門口做登記同收帛金，見到佢行過心諗 留番出去浦先著啦

無Rehearsal 又唔一早講定
道士講嘢又求其 一舊舊咁
啲指令唔清唔楚咁
問下都唔比 到時無避又會話你陀衰運
迷信中國人最撚廢

咩係破地獄
未見過大場面梳

痴線 睇字個心都寒一寒

臨訓禁咗入黎 笑到訓唔到

烈火符文迴旋劈瓦劍

第一次睇破地獄
反而係我老母狂笑
d 家屬望晒過黎
跟住佢掩住個口彎晒腰抽筋標晒眼水咁款
係咁細細聲話:死啦今次死啦,佢地實睇到我笑啦

屌

去同學同學葬禮 成班仆街入到去正正常常咁啦
一出門口就討論人地邊個親戚正 話不停係度望

點解睇破地獄會拍手掌？

笑囉即管次次去都笑 終有一次喊住出嚟

你住鴨脷洲？

白韻琴昨日反傳統，以一身紅帽、紅衣、紅裙和紅靴打扮，到殯儀館送梅艷芳最後一程，現場有圍觀者不禁說：「有冇搞錯。」而她進入靈堂鞠躬時，在場人士亦為之側目。

「呼籲大家着靚啲」
事後記者問白韻琴以一身囍宴裝束到場，會否對死者不尊重？她說：「梗係唔係，今日我當嚟參加阿梅婚禮，唔係喪禮，阿梅去極樂世界，應該開心至係，我呼籲大家着靚啲嚟，阿梅選擇喺最璀璨同豔麗嘅時候離開，所以阿梅上天堂，我就當嚟參加佢嘅榮歸Party。」

而彭丹昨日亦以一身棗紅色打扮到靈堂，她說：「其實着乜嘢衫都冇所謂，最緊要出個心。」

此外，黃夏蕙昨日在契女陪同下到靈堂弔唁，她說：「我識咗阿梅六十幾年，呢排我晚晚睇電視重播《流星花園》（無綫重播的應是《香江花月夜》）見到阿梅，我忍唔住喊。」

採訪：魯萍、李渢洳
攝影：陳慧安

屌 成篇都有笑位

龍哥唔希望我地唔開心

諗諗下上次阿公出殯
我姨丈唔知點解搭錯後面d 貨𨋢
一開門係停屍間後面, 佢唔識出返黎
所以逐個堂入去睇下邊條係阿公

第一個諗起佢

影相

等𨋢果時講下面見

屌
我都試過
拜阿公時亂咁講笑
突然間有舊火球爆上嚟
燒燶左一細執頭髮

著紅衫

呢幾件八婆

咁大個人咁小氣

懷念爺爺。jpg

有客到果陣要三拜，點知家屬果邊有個都向客人三拜 個道士睇到都寧曬頭

同主角 selfie

死得好突然果啲就真係咩都唔好講..
攬下,點下頭就算
預左死,老死果啲就無咩所謂
普通傾下計就得, 啲細路仲跑跑跳跳添

細個果陣唔識野話破地獄好精彩

夏蕙e係記性唔好柒左啫
彭丹同白韻琴就真係仆街啦

唱happy birthday

最唔應該搞人條屍
最唔應該叫人起身

較鬧鐘， 仲要係會重響個種

唱生日歌，傳統果隻

好事成雙

不了

喂幾時到你呀

雖然未睇過真人表演 但見佢成個爆旋陀螺咁 真係好難唔笑

呢個真

Hi 笑那死

有心

其實如果第一次睇破地獄又真係幾難唔笑

破地獄條友遲到
之後有親戚問 點解果幾個dancer仲未到

新會然？

Michael jacket

super

破地獄真係黎攪笑嫁喎。
完全唔明做乜嘢。
最親既親人走左去到果刻我都忍唔住笑

我可以講最親既人都係忍唔到笑
因為我完全唔信破地獄果啲野

蔡若蓮咩家陣

破地獄好撚難忍笑，之前婆婆走果陣，個師傅自轉果陣我本身想喊都差小小笑出黎，後尾我諗住轉移視線落玩樂器果班人到，點知仲撚衰，班友玩樂器玩到合埋眼，好似郎朗彈琴咁，好似沉醉左佢個音樂世界咁，格黎仲要唱埋經文，唱到個頭搖下搖下

之後忍笑忍到個人震曬 後尾頂唔順笑埋出聲

你呀嬸個侄仔啫係你?

我唔知點叫，啫我阿嬸嘅阿哥個仔

細個唔知點解好鐘意燒衣紙 可能鐘意玩火
太公走嗰時 我係咁多個輩份最細 無野做就去燒下衣 但係燒緊都有 一棟棟咁拎埋黎話燒埋佢 到最後走嗰時都好想燒落去 我就同呀媽講
幾時有得再燒 聽日再黎
拜山你慢慢燒

真係到左大個先知燒衣係拎黎做咩

陣間張相後面出現啊爺都咪話唔驚

頂 呢個po好不孝 點解可以咁好笑

成個po都無惡意但又好搞笑 好大反差

月尾要去公公喪禮

亂咁教人要做乜要買乜，之前老豆走左，我阿媽比佢D朋友講一講係到驚餐死咁係咁問點算，問返D師傅個個話無聽過要咁做

做左4年殯儀,有冇野想問?

之前我ex個公公過身，
咁果陣仲係一齊緊，所以緊係會去鞠躬啦
上到去，我見冇咩人又冇咩做，咪幫下伯母摺金元寶囉

摺摺下 摺摺下
伯母同我講：

丫仔您摺得咁靚咁熟手既 ?

我心諗
做咩鳩

點入行？

窮途末路之下識到而家o既師傅,就跟左佢入行

做邊個位？

堂倌

記住帶口罩去 笑都冇人知

off topic 一問
其實破地獄係咪救返佢出地獄
如果個個咁做地獄咪冇人？
香港人好想去

p.s.冇google 破地獄

有冇難以解釋嘅事件發生？

屌你前排公公喪禮之後嘅英雄宴，有個好日唔見又唔識我公公嘅親戚個仔(成30到尾)喺度同其他親戚講招呼唔到

你開新po，大把人有野問你

依家係咪沒晒拎棺材釘依樣野

笑喪黎
我真係笑左

俾人屌你笑乜勁

咁樣我仲忍到笑
但佢唔小心踩到地上塊瓦片, 再跣左落地我真係忍唔住

你見過有人去殯儀館同死屍握手嗎？

有,土葬o既都係拗番口蓮花釘俾主家

見過d咩靈堂柒事 令你忍笑忍得好辛苦果隻

著火，燒閪左人地靈堂

開你問我答啦

屌你咁撚慘就唔好咁爛口啦

開左好耐

破地獄無笑，只係佢地覺得：咁就用左五六千蚊，攪呢壇野